Lorsqu' on évoque la musique rock finlandaise des années 1980 , un groupe vient en tête : [MASK] [MASK] .
[MASK] [MASK] [MASK] [MASK] et [MASK] [MASK] [MASK] citeront [MASK] [MASK] parmi leurs influences .
Par comparaison , les principales formations finlandaises des années 1980 ayant connu du succès à l' étranger , n' ont pas rencontré une notoriété aussi importante à l' exterieur de leur propre pays que celle qu' a connu [MASK] [MASK] .
À la fin des années 1990 , le speed metal a le vent en poupe ce qui profitera au groupe finlandais [MASK] , qui en outre fera des concerts aux [MASK] .
Lancé au milieu des années 80 par des groupes comme [MASK] , [MASK] et surtout [MASK] , ce type de musique ( notamment dans les domaines du metal symphonique et du speed metal mélodique ) a explosé dans le pays , et la scène finlandaise est mondialement reconnue comme innovante et est devenu un espoir de l' avenir , grâce aussi à des groupes plus jeunes , en particulier [MASK] [MASK] [MASK] , [MASK] , [MASK] ou encore [MASK] [MASK] .
Il en est ainsi d' [MASK] , groupe farfelu et irrévérent particulièrement populaire en [MASK] ou des [MASK] [MASK] qui jouèrent dans deux longs métrages d' [MASK] [MASK] et aux côtés des chœurs de l' armée rouge .
L' inhabituel bien qu' intéressant groupe pop [MASK] a également eu du succès en [MASK] .
Une personne relie ces deux derniers groupes , le producteur finlandais [MASK] [MASK] , qui sortira sa propre musique sous le pseudonyme de [MASK] .